一人一條曾經風光但最終折墮嘅巴士路線

最經典一定係九巴70
完全係見證新界東公共交通發展嘅活化石
由原本因為火車未電氣化班次少速度慢+吐公未起+冇咩路線競爭而令客量極佳，儘管幾乎途經新界東北至沙田所有地區
到最後因為火車電氣化+N條特快長途線夾擊搞到年蝕幾百萬 (如果當時已經有八仔雙向分段收費，70命運或者冇咁慘)
記得當年取消時真係大班巴士迷甚至普通市民都歡送佢
尾幾班車頂晒閘

曾經搭過返學，雖然到後期班次超疏，但佢仲係少數仲有幾架無冷氣巴士，好懷念

海洋公園劏客線

70x

仲有70X
開277x之後即係變到冇人搭

629

629同南港島線完全平排，唔收皮就假
其實北區另有條70X都一樣
本來因為係北區唯一東九龍線而超多客，但係佢冇係大老山通車之後改線，仲要行埋大窩西至出公路，再加塞獅隧同黃大仙，277X一出現佢就直墮深淵

590都係
冇南港島線時繁時4分鐘一班都頂閘，而家

M590 都算，590A真係on99。等幾十架90先有一架590A。

62R 82M

隧巴691同693
俾將軍澳線秒

而家277E嘅出色客量更加證明左70X應該早死早著

老九81

因為280X?
但係據聞爾登華庭/郝德傑道<>深水埗/旺角唔少人搭，沙田去金山大部分都搭佢 (72太貴了)

舊B1?

呢條線摺左啦？

268B 269B
西鐵延線通車之後268B 客量少得好緊要, 而家得返上下繁幾班+星期六日全日30
269B又係勁疏好少客

細個坐70 遊車河
仲要係熱狗巴
個份喜悅勝過而家去旅行

93K
原本獨市頂閘，而家俾95，98C同將軍澳線搶客搶到

中巴24號，摺左廿幾年到宜家，個冧把都無被用返

過海巴300

一定係曾經既第一城線王 62R 88R
93,94 已經收你6.1去九龍塘 18蚊去中環

城巴7號
全盛時期分半鐘一班，依家

269B 夜後唔算差啦，10 分一班都坐滿

212算唔算

8A/P

黃埔未有地鐵之前朝朝頂閘出尖咀
密到 5分鐘一班
個個去轉船 / 地鐵

而家起完地鐵 無人搭
廿個鐘一班
離譜啲半個鐘一班都試過
焗著搭地鐵要轉線
幾分鐘路程搞到而家要十幾分鐘

70X

Ssp番沙田仲有好多人

62R就真係收左皮，但係88r都仲幾好，第一城出中環搭地鐵要係咁轉線，沙中線開埋就應該真收皮啦

多人到仆街喎

地鐵一通就斬纜

66M

82M

70x 70k 73A 73x

有無唔係因為地鐵而收皮既線

住醫局街海壇街一帶表示而家去紅磡好唔方便

41號

仲有171,3分班cut到9-11分

不過啲巴士冇當初預計全部收皮算係咁

新界返海怡都係紅磡轉171快過地鐵

970/970X

73X都折墮？

沙中線一開到金鐘171

一代冷門線皇60m

75K
俾20B同20C搶客
不過繁時同放假依然頂閘

中巴80

1A

九巴第二代3A
比小巴37M收皮

1A算撚數啦

101

西鐵未開延伸果陣
又未有268X
果個年代寧願比16.5出柯士甸都好過搭68X出佐敦
一出大欖第一個站就係英皇佐治五世公園

仲未
但係離此不遠矣 (沙中線)

101真係會搭到燥......

73x 好多人搭wor
73A 第一城番 / 火炭放工坐車訓下覺都算ok
同埋大埔滘 / 南華莆果邊有車直到唔使轉車都算方便..
(雖然其實都已經淪落到半粒鐘一班 )

但係我次次搭都好似唔少人咁ge..

85M
全盛期4-8
依家10-20

197x年時3A班次密到
根本就係黃大仙版嘅273

新界東應該落哂地底
反而新界西仲有得玩
西鐵轉171仲直接過晌金鐘轉車

85K 87K 285 三條線都俾馬鐵取代咗，一係人數少咗，一係就取消埋

朝早88R特別車屌打咩沙中線啦
行西隧 快 有得坐 可以訓
第一城大把中產返中上環
88R一定係返工首選

529

85K 改入錦泰後被86K 搶客

以前喺瀝源返學，睇住三架客滿的85K 一齊埋站落客，加埋有過百人

巴膠post
點少得171呀

66 因為屯門轉車站
以前屯門經葵涌出到去大角咀碼頭
之後越cut越短 去到深水埗
又有大量x線m線夾擊
開咗轉車站無耐就cut曬成條線

不過有樣野好就係 佢係最後一條 有熱狗兼且經屯門公路嘅巴士線
開住窗聞到草青味海水味都幾正
又見到逢車過車 車長車王上身

荃灣地鐵站放工時間經常排到上樓梯

慢到抽筋

點解會咁嘅?

690/691

邊折墮 成日冇位坐
970放工時間試過 半個鐘都冇車 但一黎就3架 塞車比賽咁

香隧通左車出中環搭70仲快過佢
香港仔去薄扶林西營盤又有71 90B 91 94揀
條線轉手比城巴之後石排灣邨重建
連獨市位都冇埋
又唔想拎咁多車上大斜路咪cut哂啲班次佢

70 終極觀光巴士

而家應該係53 號 .

lm

以前成日搭, 取消左差唔多十年了...

9號

試過旺角上車都可以冇位坐

37M

死巴膠
冇冷氣收撚皮啦

完全唔覺呢兩條線去到折墮程度
一定維到本

狗巴9號

93M 舊款熱狗巴

點解

屋邨重建，同埋大多替代品

701
2鐵未合拼係南昌去mk唔洗錢
多人到排幾架車
合拼左就食左屎

298

212

未至於折墮，但真係冇晒香港大學班客

269B又唔cut得
格硬要兜去油麻地 on99
做條快線 咁咪可以搶客走
有時真係唔明九巴諗咩

以前年三十又開通宵，初一至三又車海，大時大節又加車，宜家小左好多人坐。
唏噓

咁多年都唔明點解268b 269b返新界個走線點解咁on9，上到油麻地又要兜返落佐敦道先上公路
上海街轉入甘肅街直行咪上到西九龍公路囉，行西九龍走廊又得，依家個走線塞佐敦道都塞死

大圍出深水埗，點對點黎講好快

將軍澳巴打

93M行藍田條天橋真係好刺激

新巴18P

當年繁忙時間可以企到去車門，而家大部份時間載空氣

嶼巴2，以前嗰個坐佢上大佛，而家個個坐纜車

74A
當年同74X一齊擺大埔中心一齊行獅隧嗰陣，行車時間只係慢5至10分鐘左右，仲要平3-4毫子，食唔少74X企位客。
自從搬咗去太和之後加到同74X一樣價，加冷之後仲貴過佢，加上74X轉行大老山，嗰陣起開始食得屎，cut去啟業九龍灣都救唔番。
而家一個鐘一班

行出ssp搭地鐵加埋都唔洗半個鐘
以前212行旺角塞到仆街喎

細個讀書時好憎撘70，因為好撚熱。
好多童年回憶喺到，成日行到迥旋處都會驚反車

我又係果頭中學 (但唔好估我邊間)

試下搭一程堅尼地城去觀塘
車程應該等於飛一程台灣

106耐d

37M正仆街黎，而家加到4.1

973 都好耐

係柴灣上車，一個鐘後都未見到隧道口

係 好撚驚佢炒車

曾經見過往北角方向 係西環第二個站荷蘭街已經打爆
而家改左路線同Cut班之後就收皮喇

我以前放學等巴士個站都有70號
基本上無人答

73呢？

70k都算少人搭？

九巴43M

87k仲係壓倒性贏馬鐵啦
87k去到馬鞍山
搭鐵隨時仲係大圍/第一城

比小巴夾擊
小巴平啲又多啲車
但小巴一斷纜架車就爆哂 跟住啲人又屌九巴

九巴 86B
美孚 <> 顯徑
行金山郊野公園 大埔道

自從尖山通車無耐就cut 咗

中巴8號 新巴接手整咗8P後收咗皮

80M

30幾40年前沙田出九龍塘得佢

馬鐵通車個時，87K仲要減到$3.5

76K?

保鐵政策

不過都有地鐵秒唔到既巴士線

好似新巴8p咁,密到弱智都仲係架架爆棚

東廊屈機
788 789 2X呢堆都好鬼快，係8P特別標青

唔係
我粉嶺去東村外家一定係270A轉171
最撚憎落地底

當年轉全冷有價減
區內黎講馬鐵完全唔係87k個皮
一黎馬鞍台頂住
二黎馬市去恆利耀安一係行 一係小巴/87k
邊有傻鳩行到咁偏坐鐵
反而中學雞半價就唔少

106一個全程飛到上海都得

夠大埔條26過份?
足足13.8，貴過271成2.7

繁忙時間大把人坐

87k點會呀
無87k個個要兜大圈先返到屋企呀

87k又唔係貴, 行車時間贏太多啦
又有得坐
半價優惠最多咪搶87d 85x

試過繁時入沙田到太子已經頂閘

港島城巴5B

線王1A

14C
俾紅van 搶客
搶到臨死前得返一架車行 開45/50分鐘一班
大佬你啲咁嘅濕鳩班次 搵鬼搭咩
就算俾在而家有App 睇時間都無撚用
不過通常呢啲短途接駁線都係小巴玩曬

早兩年傳城巴唔做俾第二間做
仲以為以後得返旅遊巴做88R
點知而家仲係城巴做

快d開274p全日

山上人自己拎黎

小巴88D 加到$4.6已經貴過43M

呢條唔會死，淨喺深水埗入沙田，同大埔道沿線都成日頂閘

1A撚有收皮

沙田馬塲線好似準備重組
有幾條可能就嚟可以擺上嚟

點解咁多年馬鞍山都無一架全日去大埔既巴士

唔記得係70定70x 個陣華明個頭放學 真係會搭佢遊車河番上水都唔搭273a

59A無人講？

26係非繁都唔夠客啦 點會開呀

298 將軍澳去藍田
未起地鐵係將軍澳命脈

收得咁貴梗係唔夠客

就係唔夠客先要收咁貴

872

最風光果陣死左19個廢老

以前係咪好多人搭？點解會有咁多條線？而家見親沙田馬場線都空車嘅

根本唔應該縮皮

冇辦法，以前巴士做得頹，
小巴密車咪當搭平價的士，
俾多少少錢好過巴士站做化石。

對佐敦道果個站差唔多直上公路，好過等有緣人268X（以前68X）。

新巴18X
俾港島線西延打到仆直

改左做286X
但據聞286X去長沙灣隨時耐過86B

後繼嘅692仲陰公
開11年頹足11年

本身已經唔夠人快
筲箕灣碌到北角糖水道先上東廊
又要搶人地線啲車用
搞到依家筲箕灣去中西區堆線一齊攬炒

1A 有地鐵之後 唔會由東九龍坐到尖沙咀碼頭
車程好長。晒時間。同101 一樣。。

呢架車真係好正，以前讀中學冇錢爆房，同個sp 喺油麻地上車，扑咗2獲先到上水 再又由上水上車坐翻轉到，又整多q

而家仲成日搭，平過翻沙田轉小巴

改行長沙灣道已經改善左少少
不過欽州街堆燈

曼聯

1A 同 101 都重有好多人搭喎，係冇人由頭坐到尾姐

其實依類流水線一轉坐幾排客都好和味，所以絕對稱唔上折墮喎

地鐵
215X

32b
打柴都未有一架冷氣巴 屌你老母

……費sir時嘅曼聯唔係巴士

其實286X屈入去美林美田都用到唔少時間

話時話路線重組搞到73A 總站去左華明,完全唔撚方便

多謝民建聯劉國勳囉，條友仲要話北區巴士重組好成功

好成功
成功幫九巴慳返油錢

82K

88K,88P,88S,80K

沙田區內線

呢條就真係抵死的，收咁貴。

不過，如果佢降到合理水平(7-8 蚊)的話我都會考慮坐返佢。

畢竟係童年回憶，第一次約女仔去玩都係坐佢完佢先散場。

215 219呢啲塞埋理工都快過1A同地鐵

101一嚟路程長
二嚟班仆街揸得好撚慢

215x 219x觀塘出尖沙咀直頭係的士咁快

219X麗港城專線

冇得揀就話啫
以前逢星期六同紅日成咋平價車兜入去喎

以前搭 629 嘅人都係搭鐵轉，依家地鐵直達
免費都唔會有人突登出閘轉巴士

全部路段係塞車黑點點快呀大佬
講野用下腦先啦

你搭過101未呀
俾人逢車過車嫁

on9 同其他車比梗係慢啦
由九龍城去到西環有邊條街多過2條線呀
弱撚智 畀你揸跑車都快唔到啦

試過雙層都頂閘

豪邁45

屌你老母生撚咗個弱智仔出嚟
係101班仆街揸車比行同一條街嘅巴士佬揸得慢呀
明唔撚明呀低能

真係弱撚智 同你呢d廢柴講都廢撚事
連登多弱智係真既 全段路你想架車有幾快同埋101每個站都好多人上落點快呀 用下你個腦啦廢物

十次搭九次都飛到痴線 佢係咪想講碌車呀

青衣 43c

佢一係弱智一係on9 講到架巴士係跑車咁快先叫唔慢

cut走左彩園至華明果段, 一個來回里數都唔少。

87 號瀝源去大角咀……

46 號，由麗瑤去深水埗碼頭，分別歷經延長到大角咀碼頭、佐敦道碼頭；
而家變咗長者買餸路線（半個鐘一班車）

以佢智力
講碌車又驚佢唔明

係咪唔撚識字？

904
俾西港島線打傷